\chapter{Methodik}
\label{chap:methodik}
% TODO Grafik hier einfügen vom Prozess
% TODO davon sollte einiges wohl in die einleitung der Datenbeschaffung und hat hier nichts zu suchen
In diesem Kapitel wird beschrieben wie die Daten der einzelnen Quellen beschafft, abgeglichen und anschließend ausgewertet werden.
Die Datenbeschaffung wird in \autoref{sec:datenbeschaffung}, der Abgleich in \autoref{sec:abgleich} und die Auswertung in \autoref{sec:auswertung} beschrieben.

Die Datenbeschaffung in wurde in die einzelnen Quellen untergliedert.
Einige Methoden zur Datenbeschaffung sind dabei ähnlich, worauf im konkreten Fall eingegangen wird.
Diese werden jedoch nicht doppelt erläutert.

Der Abgleich findet jeweils zwischen Git und einer weiteren Quelle statt.
Es existiert kein Abgleich zwischen einzelnen Quellen wie den Daten aus \gls{pypi} und der Beschreibung.
Der Abgleich wird in jeder Datenbeschaffung außer der von Git automatisch durchgeführt.
Die Ergebnisse des Abgleichs werden in einer CSV-Datei gespeichert.
Die Datei wird nur erstellt, falls mindestens ein Eintrag enthalten ist.
Allgemeine Daten, beispielsweise ob die Quelle valide ist, werden ebenfalls in einer CSV-Datei gespeichert.
Falls in einer Quelle keine Daten vorhanden sind, wird keine CSV-Datei für diese erstellt.

Sämtliche Ergebnisse werden, falls verfügbar, zu verschiedenen Zeitpunkten in denen Änderungen an der Quelle vorgenommen wurden ermittelt und gespeichert.
Falls aus der Quelle verschiedene Zeitpunkte der Änderungen vorliegen, wird der Abgleich mit Git jeweils mit der neusten Version durchgeführt und mit der Version, welche zu dem Zeitpunkt der Änderung in der Quelle vorhanden war.
Dadurch entstehen für ein Paket mehrere Dateien, welche unterschiedliche Werte enthalten.
Es entsteht die in \autoref{fig:datenbeschaffung_ergebnisse} dargestellte Ordnerstruktur, welche die Ergebnisse der Datenbeschaffung darstellt.

\begin{figure}
    \centering
    \dirtree{%
        .1 /\DTcomment{Wurzelverzeichnis}.
        .2 20210819\_161452-0400\_bib\_authors.csv\DTcomment{\hologo{BibTeX} Autoren abgeglichen mit den Git Werten zu diesem Zeitpunkt}.
        .2 20210819\_161452-0400\_bib\_authors\_new.csv\DTcomment{\hologo{BibTeX} Autoren abgeglichen mit den Git Werten zum neusten Zeitpunkt}.
        .2 20210819\_161452-0400\_git\_contributors.csv\DTcomment{Git Autoren bis zu diesem Zeitpunkt}.
        .2 20221010\_124020-0400\_readme\_authors.csv\DTcomment{Autoren in der Beschreibung abgeglichen mit den Git Werten zu diesem Zeitpunkt}.
        .2 20221010\_124020-0400\_readme\_authors\_new.csv\DTcomment{Autoren in der Beschreibung abgeglichen mit den Git Werten zum neusten Zeitpunkt}.
        .2 20221010\_124020-0400\_git\_contributors.csv\DTcomment{Git Autoren bis zu diesem Zeitpunkt}.
        .2 bib.csv\DTcomment{Allgemeine informationen zur \hologo{BibTeX}-Datei zu allen Zeitpunkten z. B. eingetragene DOI}.
        .2 readme.csv\DTcomment{Allgemeine Informationen zur Beschreibung}.
        .2 git\_contributors.csv\DTcomment{Git Autoren zum neusten Zeitpunkt}.
        .2 pypi\_maintainers.csv\DTcomment{\gls{pypi} Maintainer}.
        .2 python\_authors.csv\DTcomment{In Python angegebene Autoren}.
    }
    \caption{Ergebnisse der Datenbeschaffung}
    \label{fig:datenbeschaffung_ergebnisse}
    \small
    Die Abbildung stellt einen Ausschnitt der CSV-Dateien der Datenbeschaffung dar.
\end{figure}

Der Prozess findet für jedes zu untersuchende Paket statt.
Die Pakete werden dabei aus dem \gls{pypi} und dem \gls{cran} Software-Verzeichnis entnommen.
Es werden die Top 100 \gls{pypi} Pakete im August 2024 untersucht, welche am häufigsten heruntergeladen wurden \autocite{kemenade_hugovktop-pypi-packages_2024}.
% TODO auf TOP 100 CRAN liste von METACRAN eingehen https://github.com/r-hub/cranlogs.app sagen, dass das von metacran wieder verwendet wird
Von \gls{cran} werden die Top 100 meist heruntergeladenen Pakete im Zeitraum von 02.08.2024 bis 31.08.2024 untersucht \autocite{csardi_r-hubcranlogsapp_2024}.
Außerdem werden die Top 100 Pakete, welche eine \gls{cff}-Datei in GitHub haben untersucht.
Die Top 100 werden dabei durch die Anzahl der Sterne auf GitHub definiert.
% TODO allgemein noch besser beschreiben wie die TOP 100 Listen entstanden sind (Top 100 PyPI, Top 100 CRAN, Top 100 CFF, Top 100 PyPI CFF, Top 100 CRAN CFF)
% TODO auf weitere TOP 100 listen cff eingehen nämlich die von pypi und die von cran mit cff
% TODO irgendwo darauf eingehen, wie die 3 TOP 100 Listen erstellt wurden. die eine händisch die anderen mit einem automatischen Prozess
% TODO auch sagen an welchem Tag die Liste mit den tausenden Paketen überhaupt erstellt worden ist nicht nur wann die Sterne hinzugefügt wurden
% TODO auch darauf eingehen, wie die Liste mit cff und stars erstellt wurde also wie da noch die Stars dazu kamen
% TODO doppelte einträge in der CFF Liste die ich bekommen habe. Gebe auch wieder doppelte einträge aus, da ich die Liste nicht verändere außerdem hat ecosystems manchmal für die neuen Links noch keine Daten aber für die alten schon. Allgemein hat ecosystems nicht alle einträge z.B. für https://github.com/fastapi/fastapi gibt es keine response von ecosystems aber das gibt es auch als pypi paket
Die Liste wurde am 19.10.2024 erstellt.
In der Liste sind Pakete enthalten, welche nicht im \gls{pypi} oder \gls{cran} verfügbar sind.
Diese Pakete werden nicht betrachtet.

Die Ergebnisse werden in drei Ordnern gespeichert jeweils für \gls{pypi} \gls{cran} und \gls{cff}.
In jedem Ordner sind jeweils Unterordner für die einzelnen Pakete.
Diese Daten werden für die anschließende Auswertung in \autoref{sec:auswertung} verwendet.
Hier werden die Ergebnisse der Abgleiche ausgewertet und zusammengefasst, um über alle Pakete hinweg Aussagen treffen zu können.
Die Datenbeschaffung, der Abgleich und die Auswertung sind in Python programmiert und verwenden \gls{oss} auf welche in den jeweiligen Abschnitten eingegangen wird.
Über alle Abschnitte hinweg wird Pandas in der Version 2.2.2 verwendet, um die Tabellen zu erstellen und zu verarbeiten \autocite{the_pandas_development_team_pandas-devpandas_2024}.

\input{kapitel/methodik/datenbeschaffung.tex} % 12.5 Seiten
\input{kapitel/methodik/abgleich.tex} % 2 Seiten
\input{kapitel/methodik/auswertung.tex} % 2 Seiten
