\chapter{Einleitung}
\label{chap:einleitung}
\section{Motivation}
\label{sec:motivation}
Die Wissenschaft wurde in den letzten Jahrzehnten zunehmend digitalisiert und ist mittlerweile deutlich stärker auf \gls{oss} angewiesen.
In wissenschaftlichen Arbeiten werden längst nicht mehr nur Paper und Bücher veröffentlicht, sondern auch Software, Daten und andere digitale Artefakte.
Dies steigert die Reproduzierbarkeit und Nachvollziehbarkeit der Arbeiten.
Der Wandel der Wissenschaft bringt allerdings die Herausforderung mit sich, Software angemessen zu würdigen.
Neue Zitierformate werden unerlässlich, um diesen Ansprüchen gerecht zu werden.
Außerdem benötigt es eine gerechte Würdigung der einzelnen Autoren\footnote{Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.}, die maßgeblich zur Weiterentwicklung von \gls{oss} beitragen.

Viele Menschen beteiligen sich regelmäßig und freiwillig an der Entwicklung von \gls{oss}.
Sie entwickeln neue Funktionen, lösen Probleme oder verbessern die Codequalität.
Selbst wenn sie einen signifikanten Beitrag zum aktuellen Stand des Projekts beigetragen haben, kann es vorkommen, dass sie nicht als Autor aufgeführt werden.
Dies ist beispielsweise dem Entwickler Ariel Miculas widerfahren, welcher einen Beitrag zum Linux-Kernel geleistet hat und nicht als Autor genannt wurde \autocite{miculas_how_2023}.
Im Gegensatz zu wissenschaftlichen Arbeiten ist die Autorschaft von Software nicht semantisch geklärt \autocite{schmidt_software_nodate}.

Um zu prüfen, welchen Einfluss dies auf \gls{oss} hat, stellen sich folgende Forschungsfragen:

\begin{itemize}
    \item[\textbf{F1}] Wie gut können Autoren untereinander abgeglichen werden?
    \item[\textbf{F2}] Was muss ein Softwareentwickler leisten, um als Autor genannt zu werden?
    \item[\textbf{F3}] Wie gut werden Autoren in den einzelnen Quellen gepflegt?
\end{itemize}

\section{Vorgehen}
\label{sec:vorgehen}
In dieser Arbeit werden Autoren aus unterschiedlichen Quellen extrahiert.
Eine wichtige Quelle ist Git, welche als Referenz genutzt wird.
Andere Quellen, wie beispielsweise das \gls{cff}, werden mit den Autoren abgeglichen.
Dadurch ist es möglich, Daten zu erheben, die zeigen, wie einzelne Git-Autoren in den Quellen repräsentiert werden.
Die Daten werden anschließend graphisch aufbereitet und präsentiert.

Es muss berücksichtigt werden, dass in dieser Masterarbeit ausschließlich an Git-Repositorys beteiligte Autoren betrachtet werden.
Dadurch werden nur Personen betrachtet, die Code beigetragen haben.
Allerdings wird somit nicht das gesamte Spektrum von Beiträgen zur Software abgedeckt, da beispielsweise Grafikdesigner nicht genannt werden.
Diese sind allerdings für die Entwicklung von Software ebenfalls wichtig und sollten berücksichtigt werden.
Dies soll jedoch nicht Inhalt dieser Arbeit sein.

\section{Gliederung}
\label{sec:gliederung}
In dieser Arbeit wird Software entwickelt, die es erlaubt, für eine beliebige Liste an \gls{cran}- oder \gls{pypi}-Repositorys Autorenangaben aus verschiedenen Datenquellen zu extrahieren, diese im Anschluss zu aggregieren und graphisch aufzuarbeiten.
Dabei werden in \autoref{chap:grundlagen} die benötigten Grundlagen geschaffen, um beispielsweise die Themen Versionsverwaltung, Paketverwaltung, Software-Verzeichnisse und im Allgemeinen verschiedene Zitierformate für Software verstehen zu können.
Sie werden benötigt, um in \autoref{chap:methodik} die grundlegenden Bestandteile und Funktionen der entwickelten Software vorzustellen, die Autorenangaben aus verschiedenen Datenquellen extrahiert und abgleicht.
Dabei werden die wesentlichen Designentscheidungen und ihre Umsetzung erläutert.
Anschließend werden die Ergebnisse in \autoref{chap:ergebnisse} präsentiert.
Dabei wird auf Ergebnisse der Gegenwart und jene mit Zeitverlauf in der Vergangenheit eingegangen.
Im darauffolgenden \autoref{chap:diskussion} werden die Probleme und Herausforderungen dieser Arbeit diskutiert.
Außerdem werden die Forschungsfragen beantwortet.
Im \autoref{cap:fazit_ausblick} wird die Arbeit zusammengefasst und ein Ausblick auf weitere Forschungsansätze gegeben, welche mit dieser Arbeit möglich geworden sind.
