\chapter{Grundlagen}
\label{chap:grundlagen}
% TODO ggf. TP, FN, FP, TN erklären und auch f1 score, f Score
In \autoref{sec:software-zitation} wird auf die Prinzipien der Software-Zitation eingegangen.
Es wird beschrieben, warum die Zitation von Software ebenfalls wichtig ist, ähnlich wie die Zitation von anderen wissenschaftlichen Arbeiten.
Außerdem wird darauf eingegangen, dass ebenfalls Personen zitiert werden sollten, welche nicht aktiv an der Software programmieren.
Zusätzlich dazu wird in \autoref{sec:autorenrolle-oss} auf die Rolle von Autoren in \gls{oss} eingegangen und ein wissenschaftliches Paper dargestellt, welches dies bereits analysiert hat.

Autoren von Software werden in unterschiedlichen Quellen zitiert.
Einige dieser Quellen sind stark mit der Softwareentwicklung verbunden.
Es existieren verschiedene Systeme, die Entwicklern zur Verfügung stehen, um ihre Arbeit effizienter zu gestalten oder überhaupt praktikabel zu machen.
In diesen Systemen können Sie außerdem als Autoren genannt werden.
In den Abschnitten \ref{sec:versionsverwaltung} und \ref{sec:paketverwaltung} wird auf die Versions- und Paketverwaltung eingegangen, welche zwei dieser Systeme darstellen.
Des Weiteren existieren spezielle Zitierformate, in welchen Autoren explizit angegeben werden können.
Auf diese Formate wird in \autoref{sec:zitierformate} eingegangen.
Zudem können in Fließtexten, beispielsweise der Beschreibung einer Software, ebenfalls Autoren genannt werden.
In \autoref{sec:named-entity-recognition} wird auf die \emph{Named Entity Recognition} eingegangen, welche eine Methode darstellt, um Personen in Texten zu erkennen.

Alle Quellen, welche beschrieben werden, dienen im Verlauf der Masterarbeit als Grundlage für die Extraktion von Autoren und deren Metainformationen.
Die extrahierten Autoren müssen anschließend zugeordnet werden.
Der Prozess dafür heißt \emph{Author Name Disambiguation}, welcher in \autoref{sec:author-name-disambiguation} beschrieben wird.
Eine weitere Möglichkeit des Abgleichs ist ein Abgleich von Zeichenfolgen.
Dieser funktioniert jedoch nicht immer, da Autoren unterschiedliche Schreibweisen ihres Namens verwenden können.
Aus diesem Grund wird in \autoref{sec:unscharfe-suche} auf die unscharfe Suche eingegangen, welche eine Möglichkeit darstellt, um ähnliche Zeichenfolgen miteinander zu vergleichen, beispielsweise für den Abgleich von Namen mit oder ohne genannten Zwischennamen.
\input{kapitel/grundlagen/software-zitation.tex}
\input{kapitel/grundlagen/autorenrolle.tex}
\input{kapitel/grundlagen/versionsverwaltung.tex}
\input{kapitel/grundlagen/paketverwaltung.tex}
\input{kapitel/grundlagen/zitierformate.tex}
\input{kapitel/grundlagen/named-entity-recognition.tex}
\input{kapitel/grundlagen/author-name-disambiguation.tex}
\input{kapitel/grundlagen/fuzzy.tex}
